北美華人籌款 買醫療物資口罩送武漢

武漢封城後，呼籲各界捐款及捐贈口罩等物資。一班在北美的華人積極響應，有人在網上發起眾籌，採購口罩運到武漢，以及統籌從北美地區運送物資經長沙等地送入武漢。

武漢肺炎大爆發，醫療物資極度缺乏，增加醫護人員感染風險。在微博上的帳戶「為武漢捐贈」表示，他們是一班在美華人自發組織的公益小組，發起由北美地區向武漢和周邊城市捐贈物資的活動。在美國組織和採購籌得的醫療物資，經航空和火車運送到武漢。

他們在美國時間周二發起籌款後，即日達標，捐款用來購買一萬個外科口罩，周三由北京送到武漢5間醫院。第二批24萬個口罩和1.5萬件防護服，預計也會在這一兩天內送達。他們目前暫時停止接受捐款，會集中處理運送在北美購買和收集到的物資。

他們目前已按照職能分開6個小組，分別是：負責總體協調的工作組、負責搜集中國國內資訊，包括各醫院所需的國內醫院組、負責募捐的國外募集組、負責北美當地寄送安排的國際快遞組、負責在武漢接貨分發至醫院的快遞運輸組，以及負責款項流向的物資統計財務組。

北美有心人士購買醫療物資後，可以寄送到位於洛杉磯、三藩市和紐約的指定倉庫。他們再安排分批空運到長沙和廣州，經由當地的義工團隊，通過綠色通道運送到武漢的醫院前線或武漢衛健委。

為方便分類和清關，他們建議捐贈的物資盡量統一型號，例如同一型號口罩和防護服，而且以機構和團體方式，集合較大量的物資寄送。目前不接受個人的定向物資運送要求。詳情可參考：為武漢捐款及捐贈醫療物資指南

落格落左幾多？

藥房入貨都多過佢啦

運曬落嚟香港黑心藥房再賣返上去

地方官收左唔派

比晒屋企人拎出去開鋪炒口罩發国難財

又話係強國 做咩要靠人捐

醫療物資有咩用

傻的嗎

又話唔會帶！！！